# Verhoog onsen taksen om onderzoeken naar virussen bij hotel werknemers te doen

In de stad Nasushiobara, in de tochigi prefectuur, worden hotel en ryoukan mederwerkers sinds oktober getest op het corona virus. Daarom moet men zich geen zorgen baten over het virus en kunnen ze naar de onsens gaan.

Het stad zegt dat ze geld moeten verzamelen, vanaf 1 december gaan mensen die naar onsens gaan een verhoogde tax moeten betalen. In vergelijking met nu stijgt het met 50 a 200 yen.

Mensen die de eerste dag kwamen zeiden "Er is niets aan te doen" of "We zijn gerust dat het geld naar de inspecties gaan".

De stad denkt dat er elke maand ongeveer 600 man getest worden. Maar sinds 30 november hebben slechts 63 mensen een onderzoek gekregen. De stad denkt dat er niet genoeg mensen zijn die de testen doen omdat veel mensen bezorgd zijn dat klanten niet meer zullen komen als ze weten dat het virus overgedragen is en veel mensen hebben geen tijd om de test te doen.

Ongekende kanji: 栃,那,須,払

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012741291000/k10012741291000.html>
